美國證監向Elon Musk發出傳票

The SEC Just Subpoenaed Elon Musk Over His Tesla Tweets

We thought it was coming, but now the moment is finally here: The Securities and Exchange Commission (SEC) has officially subpoenaed Elon Musk and other members on Tesla’s board of directors.

Last week, Musk tweeted that he had secured funding to take Tesla private (whether or not he does has been the subject of some debate since). And crucially, he also specified the price at which that would happen — $420 a share.

This, as it turns out, might be more than just a bad weed joke — some have speculated that ol’ Muskie had planned to drive up the price of Tesla stock. Because, after all, that’s exactly what happened, at least until (and after) the stocks were frozen.

Well, if that was Musk’s plan, it wasn’t a very good one, because that would be fraud. And it may not work out for him in the long run. As Fox Business reports, it seems the federal government has opened a formal investigation into the company to learn whether or not Musk’s tweets broke the law.

The day after Musk’s tweets, the SEC was already rumored to have made initial inquiries into the company and its CEO.

This subpoena does not inherently mean that any wrongdoing has occurred, merely that the SEC suspects that it may have. And if Tesla board members were as blindsided by Musk’s announcement as The New York Times reports (board to Elon: stop. tweeting), there may be something to investigate, after all.

無事的
咁都告得入 半條wall street 都坐緊監啦

上面條友真係唔識㗎喎

Drop to 0

你主席點同傳媒 大行預測

等去300 又入貨 再講多次私有化 夾死你班廢淡

條友仔擺明造市撚啲淡淡

佢好似有出黎道歉